# Дискретная математика

### Задача №1 

Шеренга солдат называется неправильной, если никакие три подряд стоящих солдата
не стоят по росту (ни в порядке возрастания, ни в порядке убывания). Сколько неправильных
шеренг можно построить из n солдат разного роста?

Решение задачи в общем виде: https://mathus.ru/math/recurrent.pdf

### Задача №2

По заданной матрице весов графа G найти величину минимального пути и 
сам путь от вершины x1 до вершины x6 по алгоритму Дейкстры.

Статья на Хабре: https://habr.com/ru/post/111361/

Thank u guys, love u!

1. _**nxfxn**_ - https://github.com/nxfxn/dijkstra
2. _**joyrexus**_ - https://github.com/joyrexus/dijkstra


### Задача №3

По заданной матрице весов графа G найти кратчайший остов, 
построить его и вычислить вес.

Статья на Хабре: https://habr.com/ru/post/569444/

1. _**nidhigup01**_ - https://github.com/nidhigup01/Kruskal-s-algorithm-for-minimum-spanning-tree


**Внимание:** разделять вершины в файлах _graph.txt_ необходимо табуляцией!
